政府擬明年推600專營的士Uber可投標 起錶$32至$36

政府計劃最快明年批出3個優質的士專營權，提供合共600輛專營的士，專營的士收費落旗會定於32至36元水平，比普通的士貴3至5成，具體仍有待研究。消息人士指出，專營權會以公開招標，Uber亦可以參與競投。專營的士收費如普通的士一樣受法例規管，不可濫收或減價。

新優質的士將正式命名為專營的士，因有的士業界不滿新的士叫優質的士，即是暗示現有的士不優質。專營的士將以專營權方式經營，計劃試驗批出3個專營權，每個專營權提供200輛的士。專營權為期5年，期間不可轉讓，以防炒賣。而營辦商需定期向運輸署提交營運數據，如投訴多或服務差，當局可以罰款，甚至收回專營權。

專營的士規定必須採用車價較貴的私家車，七人車亦可，車齡不可高於5年，車隊中至少一半車可供輪椅上落。營辦商買車亦可獲的士的首次登記稅優惠，但專營權結束後若要轉為其他用途，可能需補稅。

專營的士司機亦必須持的士司機駕駛執照，因應的士業指人手不足，當局正考慮降低的士駕駛執照的投考資格。對於專營權營辦商與司機的關係，當局亦作出讓步，不硬性規定要僱傭關係，只規定若是僱傭關係，投標時會獲加分；但營辦商必須有賞罰制度，懲罰服務差的司機。

專營的士無牌價，但營辦商需自己計數，在入標時自己提出一個專營權費用。價高者會加分，但當局不會只看專營權費，一定是服務水準為首要考慮。

消息人士指出，當局不會考慮Uber合法化，因為若人人可以載客取酬，將加劇路面擠塞，亦對現有公共交通做到極大衝擊，最終受害是搭不起Uber的乘客。但Uber可參與專營的士競投，又或可以將手機叫買程式賣給中標的營辦商。

消息人士又指出，專營的士不是要搶普通的士生意，價格及服務都是不同市場，專營的士其實是幫的士業翻身，激勵的士業改變善服務，吸引更多新人入行。至於的士牌價的起跌，由於與的士服務無關，當局無意評論。

消息人士指出，當局不會考慮Uber合法化，因為若人人可以載客取酬，將加劇路面擠塞，亦對現有公共交通做到極大衝擊，最終受害是搭不起Uber的乘客。

上唔到的士嘅乘客又點

其實我覺得如果有鄰國果隻順風車模式反而可以減低路面擠塞

的士牌大跌價

Uber Pool is coming

都要政府批先得

某車行果堆日產的士

dc9